\paragraph{Bugzilla}
    Es gibt eine \acrshort{rest}"=Schnittstelle unter dem Endpunkt
    \inlinecode{/rest}
    der Bugzilla Instanz.
    Das Datenformat der Schnittstelle ist \acrshort{json}.

    Laut Dokumentation müssen die beiden Anfrage"=Kopfzeilen
    \inlinecode{Accept} und \inlinecode{Content-Type} den Wert \inlinecode{application/javascript}
    enthalten.
    \cite{bugzilla_api-ref-general}

    \subparagraph{Authentifizierung}
        Für Ressourcen die nur mit Authentifizierung nutzbar sind, kann jeder Nutzer einen \acrshort{api}"=Schlüssel erzeugen.
        Dieser kann bei jeder Anfrage als Parameter mit dem Schlüssel \inlinecode{api_key} gesetzt werden.
        \cite{bugzilla_api-ref-general}

    \subparagraph{Neues Ticket}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/rest/bug} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{POST}
        \end{tabular}
        \cite{bugzilla_api-ref-bugs}
        \bigbreak

        Für das Anlegen muss im Anfrage"=Körper ein einzelnes \acrshort{json}"=Objekt übermittelt werden.
        Die Pflichtfelder, die für ein erfolgreiches Anlegen benötigt werden, sind
        \inlinecode{product}, \inlinecode{component}, \inlinecode{summary} und \inlinecode{version}.

        Produkt und Komponente müssen existieren, die Zusammenfassung stellt den Titel des Tickets dar.
        Die Version muss zwar gesetzt werden scheint aber nicht zwingend bekannt sein zu müssen,
        denn die Beispielanfrage der Dokumentation setzt für die Version einfach \inlinecode{unspecified} ein.
        \cite{bugzilla_api-ref-bugs}
        \bigbreak

        Die zugeteilte Person kann ebenfalls gesetzt werden,
        andernfalls wird der Eigentümer der Komponente, in dem das Ticket erstellt wird, eingetragen.
        \cite{bugzilla_api-ref-bugs}

    \subparagraph{Ticket finden\slash{}abrufen}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/rest/bug}\\
            & \inlinecode{/rest/bug/\{id\}}\\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{GET}
        \end{tabular}
        \cite{bugzilla_api-ref-bugs}
        \bigbreak

        Es gibt eine Liste von verfügbaren Filtern.
        Völlig ohne Filter scheitert die Anfrage.

        Die Antwort ist ein \acrshort{json}"=Objekt, das den Schlüssel \inlinecode{bugs} enthält.
        Der Wert dieses Schlüssels ist ein Array, der auf die Filter zutreffenden Tickets.
        \cite{bugzilla_api-ref-bugs}
        \bigbreak

        Soll ein ganz explizit bekanntes Ticket abgerufen werden, kann entweder der filter
        \inlinecode{id} gesetzt werden
        oder der Endpunkt um die Ticket"=ID als Pfad"=Variable ergänzt werden
        ( \inlinecode{/rest/bug/\{id\}} ).
        Die Antwort bleibt in ihrer Form identisch,
        das Ticket"=Array ist dann schlicht nur einen Eintrag lang.
        \cite{bugzilla_api-ref-bugs}

    \subparagraph{Existierendes Ticket ändern}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkte: & \inlinecode{/rest/bug}\\
            & \inlinecode{/rest/bug/\{id\}}\\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{PUT}
        \end{tabular}
        \cite{bugzilla_api-ref-bugs}
        \bigbreak

        Die ID des zu ändernden Tickets muss entweder als Pfad"=Variable
        oder Parameter im Anfrage"=\acrshort{json} angegeben werden.
        Über die Parameter Option ist es möglich ein Array von IDs anzugeben und
        auf mehrere Tickets gleichzeitig dieselbe Änderung anzuwenden.
        \cite{bugzilla_api-ref-bugs}
        \bigbreak

        Die Anfrage muss ein \acrshort{json} enthalten,
        das jedes Feld des/der Tickets das geändert werden soll enthält.
        \cite{bugzilla_api-ref-bugs}
